Ene anaia mutua
hire kartzelan sorgor
hire giza itxuraz ere
          gabetua.

Ene hurko ukatua
hire barrunbean hertsi
hire irribarreaz ere
            antzutua.

Ene zamalzain irendua
bost eguneko barau eta
bost ahantzieraren jasale
hamaika ebaki eta
hamaika ausikiz
         odoldua.

Nola ausart ninteke ni
hi
         mintza araztera?
